黃色經濟圈《幻愛》相距片商回本線, 仲差100萬票房! 戲院繼續要人!

《幻愛》係中共禁片《十年》單元故事<自焚者>導演周冠威的新作.
《幻愛》第一天開畫票房極低, 令手足周冠威都心灰意冷. 慶幸有各位手足支持, 《幻愛》目前票房已經突破1400萬.非常多謝各位手足.

劉俊謙最近指希望《幻愛》最後香港票房達1500萬, 相信因為呢個係片商回本線.

周冠威講過《幻愛》要完全收回成本, 香港票房需要1800萬.
但《幻愛》成本當中, 有120萬是由政苦資助.

換言之, 《幻愛》最後香港票房達1500萬, 應該可確保片商收回投資 (包括對製作費的投資, 宣傳費等.)
至於未來能否收回政苦果120萬資助, 真係要講彩數, 視乎影碟, 外埠收入等. (但老實講, 無十足把握.)

所以, 《幻愛》距離片商回本線, 仲爭100萬票房. 戲院繼續要人.

其實, 《幻愛》香港口碑媲美近年來數部在香港票房大賣既愛情電影. (根據hkmovie6統計, 《幻愛》香港觀眾評分超過《比悲傷更悲傷的故事》, 《星聲夢裡人》, 《美女與野獸》等近年在香港票房大賣既愛情電影.) 所以, 手足可放心推薦《幻愛》俾朋友觀賞, 相信您地既朋友都唔會覺得搵笨.

再次感謝手足支持.

仍在上映電影方面，兩部主要電影仍在十大中游位置，當中高先發行、周冠威執導的《幻愛》於周末映逾65場錄得近2,400人次，每場平均人次仍達35，推算收入在13萬至15萬之間，為電影於在上映36天累積衝破千四萬大關，仍有達千五萬的機會。安樂發行的韓片《屍殺半島》在昨天映逾65場則錄得千九人次，每場平均人之在28左右，23天累積達1,630萬。

寰亞發行、黃慶勳執導的，麥路人》在周末獲增場一成七至55院映逾310場錄得近萬五人次，爬升亦達一倍，每場平均人次升至48，反映電影的寫實性與口碑有一定幫助，為電影推算收入在81萬至84萬之間，三天累積達220萬，看來要達500萬不成問題。同樣爬升不俗的，還有安樂發行的華語片《我在時間盡頭等你》，電影雖然在周末縮場一成至30院映近85場，但卻錄得近三千人次，每場平均人次達35，推算收入拉近廿萬，三天累積亦達45萬。

相比之下，迪士尼發行、劉亦菲主演的《花木蘭》在周末維持於48院映逾百五場下，全日錄得近4,400人次，爬升不足九成，每場平均人次在28左右，推算收入僅達25萬，看來其電影負面因素未如如期吸納家庭客源，三天累積僅逾50萬。看來電影最終在港也許只有百多萬的成績。

戲院場次列表

預告片

周冠威表示有數可計，以《幻愛》600萬小成本計，同戲院分賬後，差不多要1,800萬元票房才可回本，試問一年中有多少港片可以過千萬，他說︰「都同我另外一位投資者坦白講，香港而家呢個情況，一年內，過1,000萬（票房）嘅純港產片有幾多部？我記得有一年，係只得4至5部，有3部係賀歲片。」

推

有日蘋果廣告見到有人睇咗9次

其實個成績真係算好好

未睇快啲睇 睇左就睇多次

想支持下花木蘭

有冇人有1080p高清link

Push 幻愛真心好睇

認同

如果鍾意套戲, 但無能力再睇既手足, 可推薦套戲比其他朋友, 佢哋應該都唔會失望.

現在回本條線
係1500/1800萬？

之後賣碟咪得

佢應該係到欣欣一齊睇先咁堅持睇9次

睇完d人話就算免費睇都覺得哂時間

1500萬 - 應該可確保片商收回投資 , 但未收番政苦果120萬資助.

1800萬 - 可完全收回成本 (片商投資+政苦資助)

推上熱門

呢D係愛呀

戲院要人

女主表情

仲有配角表情控制 鮑姐啲眼神

港產片淪落到要乞人去睇 唉
其實咁唔係辦法

好彩睇過《幻愛》既觀眾, 絕大部分都好評, 無要求回水.

唔好彩啦 撞正武肺
唯有等出碟
利申書已買

巴打好有恆心

Push

係 其實如果好睇 自然多人睇 冇必要繼續情緒勒索
而家個數字已經好唔錯 你乞得一時乞唔到一世

都多謝各位手足俾面支持

推推推

咩叫情緒勒索?

如果叫人唔好睇《花木蘭》唔係情緒勒索, 咁叫人睇《幻愛》點會係情緒勒索?

何況我又唔會話 "唔睇《幻愛》既人, 唔係手足".

真心好睇

洗唔洗日日都叫睇呀，要睇一早睇左，唔睇就唔睇啦，自己咁樣睇十次八次，諗下點做大個餅仲好啦

我係樓上已經講左.
如果鍾意《幻愛》, 但無能力再睇既手足, 可推薦套戲比其他朋友 佢哋應該都唔會失望.

《屍殺列車》口碑咁差, 票房都去到1600萬; 《幻愛》一定仲有潛在觀眾, 絕對有力去到1500萬.

(當然, 如果有手足唔想支持《幻愛》, 我尊重手足既意願.)

推呀

勁呀

支持本土電影

PUSH

Ok. 用情緒勒索呢個Term係我唔岩

thanks

謝謝手足了解

我識啲港島九龍新界嘅朋友都去晒屯門睇幻愛，貪有氣氛
但屯門啲戲飛又平過市區一大截
會唔會令幻愛公司賺少咗錢

咁樣嘅話，我想幻愛賺多啲錢嘅話應該要去邊間戲院睇？

票價豐儉由人, 肯入場睇就好感恩.

幻愛龍頭戲院係巴倫紐同K11, 希望呢兩間院係下星期仲有場次.

咁去巴倫紐定K11會令幻愛賺多啲？而唔只係票房條數好睇？

老實講, 我都唔清楚
但手足唔使太理呢點, 肯入場睇就好感恩.

其實我都唔理呢啲

利申，用$30睇咗

謝謝手足

我上星期射波去睇，你呢

小推

仲有周邊可以支持

《幻愛》小說登上 誠品香港 eslite@HK
全線華文創作8月17日至30日嘅冠軍，恭喜🎉
🎉
🎉

多謝各位支持💙
仲要多謝 蔣曉薇 老師！👏🏻

而家得返好少場次
推薦d fd睇，佢地都睇唔到

埸次在此.
盡做.

台灣有無得上？有的話實有賺

十月十五日上映
希望有金馬獎提名

睇左2次
男主戲係好d
個女主好屎
但唔緊要
希望仲有人肯開戲比黃圈

全力支持手足

唔同意女主好屎

但點都多謝手足支持

好撚煩

而家拍戲包賺架

咁唔驚啦，反正就算以前黃金年代，香港票房最多係拎黎回本。賺都係依賴台灣同馬拉新加坡加埋

女主角都做得好呀，只係劉謙啲戲太神，有比較，點都好係唔係手足，都要多謝入過場支持幻愛的觀眾

睇咗未

咁谷法都回唔到本
香港真係咪撚再搞電影啦，好灰

Push!

如果上網買咗飛但唔攞飛唔入場睇計唔計票房
定係要去戲院拎埋飛先計?

上網俾咗錢已經計入票房吧

Tui

好多電影人因此走去親中

靠一人睇幾次其實冇意思
係好睇既會睇第一次
套戲有需要思考既地方可能會睇第二次
睇第三次都開始冇意思
再之後唔只曬錢仲曬時間
搞到咁你不如眾籌好過啦

認同 有水準

其實真係靠宣傳

幻愛真係好正

仲比錢d戲院？

香港電影好難宣傳

之前. Golden Scene以為好片有好報, 舉辦好多優先場, 靠質素累積口碑.

結果, 開畫第一日票房依然慘不忍睹. (好彩後來有黃圈手足幫手告急. )

睇咗3次
諗緊睇唔睇第4次

SAD BUT TRUE

我有咁諗過. 所以直接去戲院買飛.
佢唔會只計搣飛仔先計呱.

慘撚過上完ZOOM堂再返工。

我係睇咗2次戲之後睇埋本小說再睇多次戲
會有唔同感受

佢鐘意一套戲, 就唔會覺辛苦

周冠威最近話: 佢聽說有抗爭手足患創傷後遺症, 結果走去狂睇《幻愛》慰藉自己.

毒撚一個唔敢入場睇

好戲可以一睇再睇

呢套片都適合一個人入場睇

播左好耐就肺炎禁左戲院
都有好大影響
一個月 乜都劇透曬

我睇兩次都係一個人，亦經常一個人睇戲，衝破到心理關口就冇所謂喇，其實冇人理你係咪一個人睇戲㗎

已睇，扺睇，支持本土文化

《幻愛》係被劇透後都唔影響睇戲好感既電影

小說版都買左

睇左一次

其實1500實到
一部港產愛情小品可以到咁真係好好
仲未計台灣十月上
Blue ray Netflix NowTV 有線 都有機會比錢買
唔好話回本 分分鐘有錢賺

利申 睇左一次 我愛葉嵐 未有時間二刷

推薦朋友睇呢d套戲一上已經做咗
個人係唔想睇 你點推佢都係唔會睇
如果真係靠口碑就有票房
咁d大作唔洗鋪天蓋地式宣傳啦
其實你睇幻愛票房係唔差
上咗咁耐 入場人次都高過垃圾花木蘭

歸根究底係香港電影業既問題
製作成本高 戲院分紅 外銷等等
成日講到觀眾問題真係冇意思

Push 上星期睇左 真心好睇！
未睇過嘅快d睇！

睇咗三次 買埋小說

葉嵐黨

我邊隻字有怪責觀眾, 話係怪責觀眾?

其實《幻愛》一日仲上緊, 票房累計仲上升緊, 就仲有機會吸引更多觀眾. (斷估昨日票房, 大部分觀眾都係第一次睇.)
如果手足依然唔想睇《幻愛》, 我會尊重佢地既意願. (但如果手足願意支持《幻愛》, 我會好感恩.)

Ok 我再去睇

blu ray呢啲太小眾市場
一定蝕多
now都唔會分到幾多畀電影公司

事實係幻愛觀眾層唔夠廣
唔係有班fans n刷
700萬都未必有
我老母而家都唔知有呢套戲

不過香港拍攝到上映放映成本真係好高

阿叔師奶通常只會有一個時間入戲院 - 農曆新年. (賀歲笑片係為呢班人而拍)

我見到《幻愛》仲有潛力吸引更多年輕觀眾....希望如此

香港物價太高

黃就大晒咩 黃就奉旨投資一定可以回本？

推

將黃色圈發大佢

包埋麵包舖 街市 便利店 超市

push

好呀

希望可以過到1500萬

睇哩個搞掂

咁嘅卡士要咁高成本

應該用武漢肺炎做題材

拍一套諷刺性的喪屍片

好撚悶
睇完屌出聲
尤其變鷹擋箭
真係屌佢老母戇鳩

呢個數真係本土票房極限

幫手大力一推

戲院食咁多

其實我覺得幻愛細節位做到幾足
有心睇嘅就明白到個故事
係理解唔到點解反而票房會輸比啲淨係賣荷里活名嘅爆谷片

推再先

另外想講 遲啲會有另一套港產片 叫二次人生
好撚好睇 一定要推

push!

Pushhh
支持港產片

好戲要支持
支持港產片

好有毅力咁逐個負皮

要刷夠51次

想賺錢姐
一早回到本啦

呢d格仔廣告幾錢

食黃店，睇幻愛

推 大家應該入場支持

from手足

不如直接買飛 晤入場 當支持票房
睇左4/5次 再睇真係頂晤順

最簡單既嘢偏偏少人做

宜家都差唔多回本，就算台灣票數得香港一半加埋都2000千萬，實有賺，其實應該入埋馬拉市場

台灣要等發行商賺錢, 先有錢分
(非必然. 金都係台灣都票房仆街)

辛苦手足唔一定要再入去睇.

但可嘗試推薦《幻愛》俾更多朋友觀賞.

有幾差？

81萬台幣

所以拍葉問錯唔晒，雖然思想好藍但打架戲一定最賺錢

葉問4全台票房 - 1.85億台幣
(送中條例宣傳片) 追龍2全台票房 - 1176萬台幣
淪落人全台票房 - 321萬台幣

同意

你試吓葉問4無大陸票房賺唔賺到？

會蝕大本

我希望香港電影同台灣電影可以互相幫忙, 互相做大市場 . 台灣本土電影 (沒有中國合拍) 都生存艱難, 基本上只能以回本作為目標.

("返校"係極少數例外)

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

Ok..

台灣幾時上？

10/15

你唔明
韓國片，美國片，啲人諗都唔諗就買飛睇
但港產片，好多人係有偏見
有需要不斷催谷

其實真係好難。只依賴華人地區，香港740萬，台灣2300萬，馬拉嘅華人740萬，新加坡500萬

呢度加埋先4千萬連南韓都不如，所以如果想唔依賴支那。就拍商業片多為先，打鬥同搞笑，起碼可以打埋南韓日本，吓吓講藝術嘅話文化唔同好難共嗚打入非華人國家

所以以前搵王晶拍片唔係無道理，就算你屌佢爛無內容但真係套套賺錢，賺到咁上下錢先講藝術啦

未睇快睇
睇過嘅就再刷

搞笑片難賣埠。周星馳既戲係例外。
功夫片需要成本， 唔中港合拍，好難有人投資。

暫時比較有把握係鬼片（台灣比較常拍，雖然唔係套套賺。）

其實幻愛都係商業片格局（年輕愛情片）, 所以我先放心捧套片。